\input{settings} % add packages, settings, and declarations in settings.tex
\usepackage[official]{eurosym}
\begin{document}

\lhead{F. Lehmann/C. Wiswesser} 
\rhead{Rechnerorganisation \\ Abgabe 2} 
\cfoot{\thepage\ of \pageref{LastPage}}

\section{Speedup}
\subsection{Nur Multiplikation}
$$100s * 20\% = 20s$$
$$(100s - 20s) + \frac{20s}{4} = 85s$$
$$\frac{100s}{85s}=1,176$$

\subsection{Nur Speicherzugriff}
$$100s * 50\% = 50s$$
$$(100s - 50s) + \frac{50s}{2} = 75s$$
$$\frac{100s}{75s}=1,333$$

\subsection{beide Operationen}
$$100s * (20\% + 50\%) = 70s$$
$$(100s - 70s) + \frac{20s}{4} + \frac{50s}{2} = 60s$$
$$\frac{100s}{60s}=1,666$$

\section{Prozessor-Performance}
\subsection{}
Integer- und Fließkomma-Einheit hängen von einem gemeinsamen Grundtakt ab, und können somit als eine Einheit betrachtet werden. Zusammen benötigen sie $70s$, der Rest des Systems $30s$. $\Rightarrow$ Zur Halbierung der Gesamtlaufzeit auf $50s$ dürfen Integer- und Fließkomma-Einheit also nur $20s$ benötigen.
$$ \frac{70s}{20s} = 3,5 $$
$$ f_I*3,5 = 300MHz * 3,5 = 1050MHz $$
Bei unendlicht großer Geschwindigkeitsteigerung benötigt der Rest des Systems immmernoch $30s$, somit kann das Gesamtsystem höchstens um den Faktor $\frac{100s}{30s}=3,333$ gesteigert werden.

\subsection{}
Bei Taktverdopplung und somit Laufzeithalbierung der Kontrolleinheit werden $5s$ eingespart. Somit steigert sich die Leistung des Gesamtsystems um dem Faktor $\frac{50s}{50s-5s} = 1,111$.

\subsection{}
$20s$ für I/O sind konstant, somit müssen die Übrigen Komponenten ihre Aufgaben in insgesamt $30s$ abschließen.
Bei $100$ MHz benötigen sie zusammen $ 25s+ 45s + 8s = 78s $
$$\frac{78s}{30s}=2,6$$
$$100 MHz * 2,6 = 260MHz$$

\subsection{}
Ein paralleles System ist so benötigt so lang wie seine langsamste Komponente.
\begin{align*} 
  t_{Gesmat} &= max\{ \hat{t}_I , \hat{t}_F , \hat{t}_L \} + \hat{t}_C\\
  50s &= max\{ 25s * \frac{100MHz}{\hat{f}} , 45s * \frac{100MHz}{\hat{f}} , 20s \} + 8s * \frac{100MHz}{\hat{f}}
\end{align*}
$$\hat{f}=106MHz$$

\section{TI Wiederholung}


\end{document}